\begin{abstract} \label{sec:resumen}
En este artículo, presentamos el primer acercamiento en la lectura directa de los componentes de la IMU 6050 (Giroscopio, acelerómetro y temperatura)por medio de la tarjeta STM32f466RE por protocolo de comunicación I2C, gracias a la comunicación serial por medio del puerto USART se logran visualizar los datos desde el PC haciendo uso del monitor serial de Arduino.

\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
IMU, MEMS, Protocolo, Comunicación I2C
\end{IEEEkeywords}